你害怕雷電嗎

在雷雨交加之際，我正好找到我的歸屬，找到屬於我的聲音。

小時候總害怕雷電，雷電就如母親大發雷霆般吼罵做錯事情的我，而我聽到雷電的時候總奔向母親的懷抱裏，務求被她細嫩、溫暖的手掌蓋過那震耳欲聾的雷聲。還記得有一次暴風疾雨，那雨水猶如弓箭一樣從天上猛烈墜落，擊破每一把雨傘。母親擔著笨重的雨傘，擋着萬箭穿心的雨，保護着弱小的我，幸好也沒被強勁的雨水擊倒。在她的護蔭下感到份外安全，而無知的我卻發現她的一邊肩膀總是濕透，以為她只是馬虎地擔着雨傘。我細看自己的肩膀，發現沒有絲毫的濕透。正當我猶豫之際，天上響起震耳欲聾的雷鳴，把我從幼兒的思緒推向恐懼當中。

眼簾映入刺目、耀眼的雷電，一道道雷電直沖雲霄，劃破漆黑的夜空，照亮了整片大地；耳朵傳入天崩地裂的聲響，雷鳴的吼聲無間斷打壓我膽小、脆弱的心靈。我奔向母親的懷抱，那濕潤的手掌牢牢地蓋著我的耳朵，為我隔去一切的恐懼，為我提供舒適的感覺，為我阻擋一切能傷害我的事情。雷聲過後，母親摸著我的頭說：「以後有雷聲的時候，母親就會幫你遮蓋耳朵，不用怕。」

長大成人的過程如雷電的一瞬間，消逝於眨眼之際。母親時常翻著我兒時的照片，吐糟一下我現在頑皮的性格和外表。在成長的過程中，難免會為父母增添許多不愉快的事情，父母面對如此叛逆、麻煩的子女，仍不離不棄地助我們成長，抵擋一切困難，就如母親在雷雨交加的天氣下保護、安撫我。

長大成人的過程剎那間消逝，卻屬於子女與父母之間深刻的回憶，猶如在每一道雷電狠狠地擊落大地時，母親都會牢牢地掩蓋我的耳朵，過程雖短暫，卻成了畢生難忘的情境。

我獨自看着窗外漆黑的夜空，眼前的雨珠為這片深不可測的天空增添一份朦朧美，更為我增添細聽雷鳴的一份衝勁。此時廣闊的天空好像聽到我的渴望，把我從孤獨拉回到母親的懷抱中，感到格外安全。我聽著動聽的雷鳴，那震耳欲聾的聲音深深嵌入我的心扉，打開一扇心窗，讓雷電照亮我漆黑、空蕩蕩的心靈。雷電直衝雲頂，以其燦爛奪目的光線照亮整片大地，聲浪加上強光彷如在提醒世人所擁有的一切，提醒他們要珍惜所有。

在沒有母親溫暖的手掌掩蓋下，我更加喜歡雷電，更加樂在其中。窗外的雨珠仍停留在窗外，讓夜空變得更神秘。趁尚有雷電的餘光，更應把握當下，捉緊燦爛的一刻。